quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения строковых данных?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения чисел с плавающей точкой?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая функция отвечает за вывод данных на консоль?',
        'options': ['input', 'print', 'output', 'type'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая функция отвечает за ввод пользавательских данных?',
        'options': ['input', 'print', 'output', 'type'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Python - интерпретируемый язык программирования?',
        'options': ['Да', 'Нет'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что из перечисленных вариантов относится к циклам?',
        'options': ['why', 'print', 'for', 'def'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что из перечисленных вариантов относится к циклам?',
        'options': ['while', 'input', 'if', 'not'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что из перечисленных вариантов относится к условным операторам?',
        'options': ['while', 'if', 'not', 'def'],
        'correct_option': 1
    },
]